%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
\section{SiCP2}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
SiCP2 possède une interface graphique permettant de modifier les paramètres à l'aide de la souris. Lorsque le programme est démarré en ligne de commande, il est toujours possible de passer un certain nombre d'options. La syntaxe est identique à SiCP :
\begin{center}
\texttt{./SiCP2 support 0 dt 0.0027 nombre 177 soliton 7}
\end{center}
L'utilisation du clavier est identique à SiCP.
%
%
%
\subsection{Panneau de droite}
%
Ce panneau possède cinq boutons rotatifs et 17 boutons "radio". La rotation s'effectue en plaçant le pointeur de la souris au centre dun de ces boutons et en actionnant la molette. La sélection d'un bouton radio s'effectue en cliquant sur celui-ci. 
%
%
%
\subsection{Panneau du bas}
%
%
%

%
%
%
\subsection{Panneau central}
%
%
%
%
\subsection{Clavier}
%
% V1
%Le clavier permet de modifier les paramètres physiques. La fenêtre graphique doit être active, le terminal affiche les informations.
\footnotesize
\normalsize
%
\subsection{Détails des contrôles}
%
%\begin{itemize}[leftmargin=1cm, label=\ding{32}, itemsep=0pt]
%
\subsubsection{Équation simulée}
%
Il s'agit d'une spécificité de SiCF. Lorsque le mode asymétrique est activé, les touches {\sf z} et {\sf s} ne change la masse de la corde que pour la moitié droite. 
%
\begin{itemize}[leftmargin=2cm, label=\ding{32}, itemsep=0pt]%\end{itemize}
\item 1: {\bf gravitation} forceRappel = sinus de la position du pendule
\item 2: {\bf linearisation} forceRappel = proportionnelle à la position du pendule
\item 3: {\bf corde vibrante} forceRappel = 0
\item 4: {\bf corde vibrante asymétrique} permet de changer la masse sur une demi-corde.
\end{itemize}
%
\subsubsection{Paramètres des pendules}
%
\begin{itemize}[label=\ding{32}, leftmargin=2cm, itemsep=0pt]
\item {\bf Couplage} : {\sf a}, {\sf q} : Augmente, diminue le couplage entre les pendules.
\item {\bf Masse} : {\sf z}, {\sf s} :  Augmente, diminue la masse des pendules.
\item {\bf Dissipation} : {\sf e}, {\sf d} :  Augmente, diminue les frottements visqueux.
\item {\bf Gravitation} : {\sf t}, {\sf g} :  Augmente, diminue l'accélération de la gravitation.
%\item {\bf } : \sf{} : 
\end{itemize}
%
%
\subsubsection{Forme de la dissipation}
%
La touche {\sf V} supprime les frottements sauf pour les derniers pour lesquels les frottements s'accroissent. Ceci permet d'obtenir une extrémité "absorbante", permettant la simulation d'une corde infinie.
%
\begin{itemize}[label=\ding{32}, leftmargin=2cm, itemsep=0pt]
\item {\bf Supprimer} : {\sf e} : Supprime les frottements visqueux.
\item {\bf Former} : {\sf f} : Active les frottements visqueux sur toute la chaîne.
\item {\bf Absorber} : {\sf v} : Active les frottements visqueux sur la fin de la chaîne, crée une extrémité absorbante.
\end{itemize}
%
%
\subsubsection{Conditions aux limites}
%
\begin{itemize}[label=\ding{32}, leftmargin=2cm, itemsep=0pt]
\item {\bf Périodique} : {\sf w} : Le dernier pendule est couplé au premier.
\item {\bf Libres} : {\sf x} : Les deux extrémités sont libres.
\item {\bf Fixes} : {\sf c} : Les deux extrémités sont fixes.
\item {\bf libre-fixe} : {\sf b} : Le premier pendule est libre et le dernier pendule est fixe.
\item {\bf fixe-libre} : {\sf n} : Le premier pendule est fixe et le dernier pendule est libre.
\end{itemize}
%
%
\subsubsection{Moteur premier pendule}
%
\begin{itemize}[label=\ding{32}, leftmargin=2cm, itemsep=0pt]
\item {\bf Impulsion} : {\sf i} : Crée une impulsion.
\item {\bf Sinus} : {\sf o} : Active, désactive le moteur sinusoïdale.
\item {\bf Sinus} : {\sf l} : Active le moteur carré.
\item {\bf Amplitude} : {\sf u, j} :  Augmente, diminue l'amplitude du moteur.
\item {\bf Fréquence} : {\sf p, m} :  Augmente, diminue la fréquence du moteur.
\end{itemize}
%
%
\subsubsection{Moteur Josephson}
%
\begin{itemize}[label=\ding{32}, leftmargin=2cm, itemsep=0pt]
\item {\bf Activation} : $\rightarrow$ : Crée, supprime un courant josephson.
\item {\bf Amplitude} : $\mathtt{\uparrow}$, $\mathsf{\downarrow}$ : Augmente, diminue le courant.
\item {\bf Sens} : {\sf $\leftarrow$} : Inverse le sens du courant josephson.
%\item {\bf } : \sf{} : 
\end{itemize}
%
%
\subsubsection{Contrôle de la simulation}
%
{\sf F9} et {\sf F12} modifient rapidement la vitesse de la simulation, {\sf F10} et {\sf F11} la modifient modéremment. La touche {\sf Entrée} change le mode avec ou sans attente, en mode avec attente, l'appuie sur une touche permet l'évolution du système.
%
\begin{itemize}[label=\ding{32}, leftmargin=2cm, itemsep=0pt]
\item {\bf Mode} : {\sf Entrée} : Change le mode de la simulation : évolution automatique ou pas à pas.
\item {\bf Accélèrer} : {\sf 11} et {\sf F12} : Accélère la simulation.
\item {\bf Ralentir} : {\sf F9} et {\sf F10} : Ralentit la simulation.
\end{itemize}
%
%
\subsubsection{Information}
\begin{itemize}[label=\ding{32}, leftmargin=2cm, itemsep=0pt]
\item {\bf Énergie} : {\sf F5} : Information énergétique de la chaîne.
\item {\bf Système} : {\sf F6} : Affiche les paramètres physiques du système.
%\item {\bf } : \sf{F7} : 
%\item {\bf } : \sf{F8} : 
\end{itemize}
%
\subsection{Graphisme SiCP}
Cliquer et déplacer le pointeur de la souris permet de déplacer le point de vue de l'observateur. La touche {\sf F8} permet de supprimer/ajouter le support dans SiCP.
%
\subsection{Sauvegarde et ré-initialisation dans SiCF}
%
Cette fonctionnalité nécessite la présence du répertoire {\texttt donnee/enregistrement} dans le répertoire de l'exécutable.
La touche majuscule permet d'accéder aux fonctions d'enregistrement et de ré-initialisation des positions des pendules.

Lorsque la touche majuscule est enfoncé, les touches {\sf A}, {\sf Z}, {\sf E}, {\sf R}, {\sf T}, {\sf Y}, {\sf U}, {\sf I}, {\sf O} et {\sf P}, ainsi que les touches {\sf J}, {\sf K}, {\sf L} et {\sf M} ré-initialisent la position de la corde dans différentes configurations préréglées.

Les touches {\sf W}, {\sf X}, {\sf C}, {\sf V}, {\sf B} et {\sf N} enregistrent la position de la corde dans l'état actuel, les touches {\sf Q}, {\sf S}, {\sf D}, {\sf F}, {\sf G} et {\sf H} réinitialisent la position de la corde dans ces états enregistés.
%
\subsubsection{Fonction élémentaire}
%
\begin{center}
\begin{tabular}{cc cc}%\multicolumn{4}{|c|}{}\\
Touche & fonction \\
A & nulle &\\
Z & impulsion &\\
E & triangle&\\
R & triangle&\\
T & carré &\\
Y & carré &\\
\end{tabular}
\end{center}
%
\subsubsection{Quanton}
%
\begin{center}
\begin{tabular}{cc cc}%\multicolumn{4}{|c|}{}\\
Touche & fonction \\
U, J & impulsion &\\
I, K & impulsion &\\
O, L & quanton &\\
P, M & quanton &\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection{Fichiers de ré-initialisation}
Les fichiers de ré-initialisation se trouvent dans le répertoire {\texttt donnee/enregistrement}. Ils peuvent être édités. Le nom de ces fichiers doit être respecté afin de pouvoir être ouvert par le programme (ces noms sont utilisés par {\texttt donnees/fichier.c}).
%
%\end{itemize}
%
%\item {\bf } : \sf{} : 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
